(歷史撚)希特拉當年有冇方法攻下莫斯科

史太林用人海戰術死守莫斯科
其實巴巴羅薩行動一開始主攻莫斯科可唔可以入冬之前攻下?
另外, 假如元首唔打蘇聯, 史太林會先下手為強嗎?

莫斯科保衞者之歌

覺得蘇聯出手先，結果係蘇聯加入軸心，西線一樣瓦解，英國最後對德蘇意態度更軟弱，世界可能美麗好多

攻下莫斯科本來就錯

但比美國佬封左海域唔攻莫斯科就無原料打落去

但係1939年簽左nazi soviet non aggression pact

就算攻陷莫斯科，蘇聯人可以好快集齊兵馬攞番莫斯科

因為蘇聯地勢大多平坦，容易班馬複卓，所以唔應該進攻莫斯科，嘥時間

依啲垃圾 agreement 不朽得個樣
幾時反面都得㗎啦

留名

參考拿破崙，莫斯科你就入左喇，但你得到d乜 拿破崙一支箭插入去，但一旦攻勢受阻，俾人兩翼夾攻就挽完

巴巴羅薩冇問題，三路進攻就係考慮到前人既教訓。同埋一個意識形態中心，一個政治中心，南部既資源，Hitler覺得三者缺一不可，况且佢都知道Moscow方向先係主攻如果唔係中央集團軍就唔會有最強既兵力，之後戰略既執行如列寧格勒圍而不下都可以顯示德軍都知唔可以拖慢進攻速度。所以可以討論既衹有基輔合圍Hitler調左中央集團軍一眾人如Guderian落去幫拖，拖遲中央集團軍打Moscow既日子，之後冬天既事大家都知

唔會 當時史太林身邊一早收到好多風話德國會打佢
史太林猜忌性格任何人都冇信 連最親既親信 史太林都ignore左
佢一直信相自己直覺認為德國唔會打佢 所以佢一直都冇plan到要先下手為強

source 史太林個女本biography

再者德軍本身內部都有矛盾 有d部隊唔認為應該打俄佬 果度調兵遣將都係戰敗非常重要原因

內部矛盾就梗，參謀部好聽d叫集體智慧，但根本上冇一次有一致結果，名帥之間都成日有重大分歧，呢個時候，領導者就決定軍隊命運，不過Hitler一個奧地利下士黎講算唔錯，Stalin仲多on9嘢

我地當然可以討論德軍既決定，但打得仗冇可能唔失誤，係盟軍軸心國力對比懸殊之下軸心獲勝衹有理論上既可能

所以攻下moscow可以做到但最後都會輸

蘇一定唔會入軸心，共產同納粹一個極左一個極右，注定唔可以同盟

查實史太林的蘇聯係屬於極右，名義上仲係共產主義國家

定義係
祕密警察、直屬黨的軍隊（印象中蘇聯有隊人，但唔記得名，類似德軍既蓋世太保）、一黨專政、一人領袖（或稱偶像祟拜，如列寧像，史太林主義）

難聽講，查實毛澤東上台之後既中國共產黨都係納粹黨，只係個名仲係共產黨而已。有Ｄ史書唯一稱頌蘇聯既係，列寧掌權時既蘇聯，因為真係以民為本，同埋點樣令蘇聯強大與及蘇聯人民如何平等地均分資源，但你懂的，時間與權力會改變一切。蘇聯只係成為第二個納粹德國，西方人眼中可以利用的同盟，如同現今中國

布爾什維克政權簡直係恐怖分子，有咩好歌頌
現今俄羅斯政權，特別係普京本人，對十月革命同列寧評價都好負面

莫斯科係蘇俄既交通運輸中心，失守會對紅軍各戰線既調配有影響
同埋對列寧格勒圍城戰有更大影響

蘇聯唔會加入軸心
德國都唔會俾佢加入
基本上兩個國家當時係打硬

但係個期時二月革命，到列寧執雞令到ww1結束延後，更甚德軍可以全力應付西線，證明俄德交惡真係無運行

列寧既左膠思想真係有烏托邦理念，普京都只係行緊史太林玩法

開波還開波，查實德蘇理念相近，利益都好接近，我覺得衰在希特拉選擇先手

東線其實就已經好難打再加埋其實佢係兩隻作戰緊, 原因係意大利倒米, 走去下南歐又唔夠打

搞到希仔要拎10幾個師去搞

意粉兩次都係去俾對面刷數據
一戰奧匈喺加利西亞俾俄佬屌打，但係喺蒂羅爾山區就撳住意大利

唔應該打蘇聯 西線一定要打 但東線可以避免

希特拉贏左 世界會比依家進歩好多

西史呀sir教俄佬有兩個戰無不勝ge將軍
一個叫January
另一個叫February

怪兩個盟友無用
日本太廢
攻唔掂，俄羅斯東線可以調返去死守
而且一早逼走左愛恩斯坦

佔領莫斯科可以阻延大後方向史太林格勒嘅補給

不過T-34可以直接喺工廠揸出嚟

其實平時莫斯科冇咁凍㗎
嗰年係有紀錄以來最凍嘅冬天

就算打到都只係慘勝，之後美國佬開外掛殺埋嚟，第三帝國一樣會收皮

咁你又岩，真係睇老美幾時食完花生肯出手

一早全力推爆左邊 法國英國 俄佬可以慢慢再打 到時叫日本拉佢2條戰線 咪話唔爽皮
中國收得皮
不過意大利條濕鳩就唔知點按排好

打埋意大利

自己友都打
係後面插佢一刀？

無攻蘇聯呢？
1. 多反咁多戰力
2. 蘇美之間的對立，會否令其中一方加入德國？

攻到moscow又點 德蘇既production capability 同 mobilisation 唔係同一個level 佢好似法國咁六個星期就輸就話姐
nazi germany 本來已經要靠蘇聯既原料去 sustain war economy 同蘇聯開戰根本同自殺冇分別
蘇聯1941年既時候都有war plan要 preemptive strike nazi germany 但其實邊個開拖先都好 結果唔會有分別

德國根本冇辦法打入大英 得既話晨早做左啦使鬼走去打佢d殖民地同 uboat warfare咩

戰略應該係要幫助日本快速佔領中華, 令日本有能力騷擾蘇聯
跟住走去幫意粉開通希臘,土耳其同打班油王

但兩個同盟表現都令人失望

推爆左邊好耐啦,,, 陸地既話,,, 係過唔到海

成日都講到佢冇用，不如由納粹德國管埋

墨索里尼係法西斯既象徵

基本上當年德軍 係一個單挑哂全世界 亞洲戰場就算鳩數啦

日本喺八月風暴仲柒過法國
六日就輸咗大半個滿洲

如果當年英國法國完全淪陷
美國冇用原子彈搶日本
蘇聯滅關東軍吞併日本然後吞併整個歐洲然後再吞併整個中國
到時世界有一半都都係蘇聯

蘇聯會好似中國咁樣, 用空間換時間
睇你係咪真係有本事打到去西伯利亞

唔敢想像
東歐WWII之後赤化左已經搞成咁

唔打蘇聯冇可能發生，因為nazi意識形態係反共
有另一個例子，當德軍入到烏克蘭，雖然當地人好歡迎佢哋，當正nazi係救世主(Soviet高壓管治)，但nazi因為人種，照奴役佢哋

基於Hitler既原則，好多嘢決定嘅時候軍事考慮並唔係第一位

一開始唔係全力去打打左邊,浪費左好多時間,已經冇左大半人,資源,仲要記得佢係分半去打右邊
推爆左邊之前人地已經一係將資源用左打你,一係運走左,你搶得幾多?冇資源先唔夠補給,比人搶灘成功,打返轉頭